![](/images/2018-09-23/06.jpg)

駅にある発車時刻の掲示板です。漢字の読み方を書いてください

#. **先発** せんぱつ 
#. **次々発** じじはつ
#. **急行** きゅうこう
#. **特急** とっきゅう
#. **扉** とびら
#. **８両** ８りょう
#. **停車駅** ていしゃえき
#. **先着** せんちゃく
#. **恐れ** おそれ

先発、次発、次々発は駅で使われて読み方が特別です

先発　こんど

次発　つぎ

次々発　そのつぎ

それらの漢字にそのような音読み、訓読みはありませんが、特別な読み方です

![](/images/2018-09-23/07.jpg)

これは地震や、大雨、事故で遅れたときにあるお知らせです。読み方を書いてください

#. **列車** れっしゃ
#. **運転状況** うんてんじょうきょう
#. **地震** じしん
#. **安全確認** あんぜんかくにん
#. **程度** ていど
#. **乱れ** みだれ
#. **発生** はっせい

列車の運転状況＝電車が今、どのような状態で運転しているか時間通り、遅れている、止まっているなど

地震により＝地震のせいで、原因で

安全確認のため­＝安全に電車が運転できるかどうか、見ている、そのために、、、

速度を落として＝ゆっくり

全線＝全ての列車

１５分程度＝１５分くらい

ダイヤ＝時刻表＝horario de tren

乱れ＝desorden

ダイヤの乱れ＝列車の時間が変わっている

発生している＝おきている

地震が起きたので、駅員が列車がだいじょうぶかどうかみています。そのために、ゆっくり運転しているので、列車の時間が１５分くらい、遅れて着いたり、出たりしています。


